[靈異英雄]《失格天師2》

這片土地下掩埋了太多秘密。
我，只是其一。

曾否想過，
若人類擁有干涉死後世界的力量，
那會怎樣？

欺侮、壟斷、壓搾……
都將被延伸到死後的世界。

死亡，
不再是救贖，
不再是了斷。

死亡，
只是另一段奴役的開始，
是地獄。

由人類親手延續的，
地獄——

逢星期一、三更新
Penana link:
本作加入左Penana訂閱計劃, 訂閱可以優先睇6話
另外呢度每50 likes同Penana每100likes都會加更一次
如果鍾意本作, 希望可以多多留言同幫手分享, 感激

EP.1 先讓主角屠獅子(一)

我們惹上了不該惹的人。

雖然我沒有人類時的記憶，但單單是憑著本能，我也知道，他是我所遇到過，最恐怖的存在。

明明我有獅子的利齒，猛虎的銳爪，還有遠超人類的強壯身體，但面對看上去瘦弱不堪的他，卻只能被壓著打，甚至還因此失去了一隻手臂。

幸好當時的他只是抱著玩耍的心態，否則我早就不在了。

我曾聽說過，當猛獸失去了對抗的野性後，就會淪落成家畜、寵物。

那麼，現在的我，想必就只是一隻瑟縮一角的貓咪吧？

望著那片，隨著他的號哭而生的虹光，我甚至連要如何害怕都忘記了。

我們是為了煉仙而生的邪靈，但在望到那片籠罩世界的極光後，我卻對自己的存在產生了疑惑。

煉仙？

仙人不是已經出現了嗎？

就在眼前。

不，那已經不單是仙人的境界了吧？

那是——

「別發呆了！」一把男人的聲音叫醒了失神的我：「趁那傢伙離開了，我們快逃吧！」

這誰啊？

我望著眼前那張稍稍陌生的中年男人面容，想努力搜索一下腦袋裡的記憶，但腦袋似乎還在Hang機。

「你誰啊？」

於是，我放棄思考，直接索求答案。

「你都沒留意到我們出場的嗎？」那男人一臉尷尬地說道：「我叫莫人俊，芒洲派的新任掌門，是處女座的負責人。」

「啊…謝多多指教。」

出於禮貌，我本想和他握手的，可是卻發現右臂沒有隨我意思抬起。

這才讓我真切的體會到，我失去了一臂。

那股恐懼再度湧現。

我的腦袋似乎重新啟動完畢，我終於記起現在是什麼狀況了。

「是、是要…逃、逃、逃走了，對嗎？」

想起現況後，我的身體禁不住發抖，連雙腿都有點提不起來。

我們，是以生肖為代號的十二個邪靈，各代表著一個舛訛，呃…也就是錯、缺點或是罪的意思…吧？

我們，是煉仙計劃的一部份，雖然不清楚這計劃是如何運作，但我知道，這計劃到最後，會讓傳說中的仙人再現世上。

似乎是個很有意義的計劃呢。

所以，我們十二邪靈成為了命運共同體。

所以，當處女座的煉骸——即是他的屍首——被強奪後，我們義不容辭地集合，誓要為他取回煉骸！

不過，到底是什麼人才會去搶別人的屍首呢？雖然處女座他明明是男人，卻比女明星都漂亮，但他的煉骸可是乾爭爭的呀？連毛髮都掉光了，根本與漂亮扯不上關係。

那只能是變態了吧？

但既然能從處女座手上搶去煉骸，那應該是個身手不凡的變態吧？

管他是什麼變態，只要能打上一場轟轟烈烈的架！讓我好好舒展這渾身是勁的身體！那就夠了！

他的確很強。

而且遠比我想像的強。

甚至比我所能想像的最強，還要強上很多很多。

我曾經以為，自己是個武道狂，遇上強勁對手只會讓我倍感興奮。

但當真正到了面對毫無邏輯可言的強者時，我才知道，自己只是一個恃著這身體去為所欲為的小屁孩。

然後，多得他，我還知道了煉仙計劃的真相，是犧牲我們這十二人，去煉成叫做四凶的怪物。

處女座、天秤座和天蠍座三人，更被當場吸收，成為了四凶之一的檮杌的一部分。

而因為那檮杌的關係，那恐怖的傢伙失去了他的愛人。

若要追究起來，我們也脫不了身吧？

所以，在他不知為何而離去了的現在，的確，是逃跑的最好時機！

我可不想再遇上他啊！

「等等。」另一把男人聲響起：「如果你們全都一起走，只怕會全軍覆沒。」

是一個把頭髮染成了藍白色，並梳成中間分界的男人。

「分開逃不行嗎？」莫人俊大叔問。

「但被追上的那個，會曝露藏身處吧？」藍白髮色的男人說：「我的客戶說了，絕不能讓煉仙計劃的主腦曝光。」

「那…該怎麼辦？」 莫人俊大叔再問。

「只能找人當棄子了。」那人冷冷地答道。

「找、找誰？」大叔似乎很不安：「不、不會是我們吧？」

「你們芒洲派已曝露了身分，的確很適合當棄子。」那人說：「不過，客戶說另有任務安排給你們。」

「…太好了。」大叔鬆了一口氣，然後又再問：「那…該選誰呢？」

「除了芒洲派外，不是還有另一派曝光了嗎？」

是誰那麼大意啊？

不知為何，那人和大叔都望向了我。

——「不認識，我只記得自己是被一幫叫虎岩寨的傢伙改造成這樣的。」

我突然醒起了，那大意的傢伙，好像就是我自己啊……

怎麼辦。

我，要成為棄子了？

．待續

唔記得PO返第1季ge link

明明未爆po, 點解要開新po?
一嚟因為新一季, 二嚟想每一季都玩唔同風格
第一季就係遺憾收場ge BOY MEETS GIRL
而第二季, 就變成一場復仇追殺劇, 而且會以被追殺ge人做主線點, 去呈現企喺對立面時ge主角

希望可以寫得好好睇睇

新po放低一蚊跟機

策

S2.EP.2 先讓主角屠獅子(二)

事情就是這樣，我被選為棄子了。

為什麼是我？

他們說得有理有據。

的確，因為我自作孽，將負責我的門派名號給爆響口了。所以，即使我逃回去，說不定也很快就被捉住。

同時，還因為我有一個特點，讓我能在不知情的人面前，裝死一次。

但其實，我還大概猜到，可能我們這十二人，並沒有誰是無可代替的。

說不定，要再做一個獅子座，甚至是整批重做，都其實唔難。

說不定，比復原我的手臂還簡單。

所以，就是這樣，我被選為棄子了。

有理有據。

於是，我就留在泳池，等待他的再臨。

用盡一切方法拖延他的腳步，好讓其他人能成功逃脫。

這是我，目空一切的獅子座，一生一次的殿後之戰！

常言道，當人下了死志，對一切都會坦然。

果然。

呼吸順暢了，感官銳利了，連顫抖都不再，我感受到身邊的一切，都清晰了。

然後，我感覺到了。

他的氣息，他的氣味。

他來了。

逕直地向我而來！

然而，卻奇怪地，沒有殺氣，也沒有激動。

只有平靜。

不，似乎還…帶著一絲暖意？

該說是溫柔嗎？這感覺……

嗯……

啊！

我想到比溫柔更合適的形容詞了——

慈悲。

但卻是不帶感情的慈悲。

呃…這樣還算慈悲嗎？

然後，隨著這份慈悲接近，我剛才下定的決心，就兒嬉地完全瓦解了。

我怕。

所以我逃跑了。

用盡力氣！

不理方向，總之先跑再說！

我真恨自己。

竟然只有老虎的前臂，應該還要有後腳才對啊，起碼能跑快一點！

在晨光之下，一隻獅頭虎臂加上大隻佬身軀的怪物邪靈在大街上拔足狂奔，真是奇怪又有趣的畫面，只可惜凡人看不見我，不然肯定會造成大轟動。若被拍成影片放上YOUTUBE，說不定還會成為全球熱話！啊…也有可能只會被當成是CG FAKE NEWS惡作劇呢……

但奇怪地，在沿途上，似乎還真的聽到幾聲驚叫，是因為我嗎？不會吧？香港的靈力人口沒那麼多吧？

不過，我也沒空理會，我拚命逃亡。

跑過工業區。

跑過墳場。

跑過火葬場。

最後，來到一個空蕩蕩的荒廢大公園。香港竟然還有這樣的地方？真奇怪。

這裡雖然空蕩，卻也被一大片樹林草叢包圍，是很適合躲避的地方呢。

我選了最中心、最茂密、最難發現的一團草叢，準備躲起來。

卻沒想到，我的頭剛伸入去，就被嚇得幾乎魂飛魄散。

他，竟然已經在裡面埋伏了！他是怎麼做到的？

我望著他那毫無情緒的表情，幾乎快要暈倒，但我的四肢還是本能地向後抓爬，盡力遠離他。

但，他不過徐徐兩步，就已經追上了我。

然後，他舉起一臂，並直接伸入我的獅口中，似乎是要把什麼扯出來一樣。

不會吧，他怎麼知道我的秘密的!?

然後，他用力一扯，我便失去了意識——

嗚…

嗯…

嗯……

嗯？

不知過了多久，我才回復意識。

睜開眼，是刺眼的白光燈，我瞇起眼好一會才適應。然後，而映入眼簾的，是熟悉的天花板。

又回到醫院了嗎……

不，好像有點不對？

我坐起身，感覺身體似乎輕了許多，是因為認命，所以從恐懼的重壓中解脫了嗎？

這裡是哪？

比起醫院，更像實驗室，有著一道似乎用多重電子鎖鎖死的鋼門，裡面布滿了手術台、鐵籠以及各種醫療儀器，還有不少注滿了不明液體，並大得可載人的玻璃管槽，但無論是鐵籠，還是管槽，都空蕩蕩。

啊，不，其中一具玻璃管槽中，坐著一個瘦弱的小女孩。

我望著她，她也望著我。

感覺，好熟口面啊？

她看上去只有八、九歲左右吧？明明是女孩，頭頂卻光禿禿的，像患了重病似的，手腳纖細得無法承受自己的體重一般。

等等。

這……

不就是我嗎?!

那個真正的我。

我的…獅子座的身體呢？我的獅牙虎爪呢？我……那大隻佬的身體呢？

「終於醒來了麼？」一把比嬰孩還稚拙的聲音問道。

我望向聲音的方向，卻只見到一隻恐怖的小貓在盯著我。

那隻小貓有三種毛色，卻並非三色貓，牠的身體似乎是由三截不同的貓的殘肢縫紉而成，但技巧相當高超，皮與皮之間幾乎看不見縫接處。認真看的話，這小貓還是有幾分可愛，但感覺仍是相當詭異。

然後，那道鋼門徐徐打開。

一個穿著金邊黑道袍、黑色牛仔褲及黑色帆布鞋的少年，就站在門外。

是他，那個恐怖的男人。

．待續

S2.EP.3 先讓主角屠獅子(三)

我昏迷了多久？

這裡是什麼地方？

你到底是什麼人？

為什麼換了衣服？

你捉我到這是想幹什麼？

你是怎麼把我變回原狀的？

我的獅頭虎爪又哪裡去了？

這奇怪的貓又是怎麼一回事？

那些大玻璃管又是什麼東西？

是在做什麼邪惡的實驗嗎？

你是來復仇的嗎？

我的同伴們被你抓到了嗎？

我會有什麼下場？

會死嗎？

但已經是邪靈了，那還會再死嗎？

雖然腦袋裡有很多很多問題，但我卻害怕得連呼吸都不敢。

他到底會怎樣對我？我不敢想像。

可是，這具靈體，我的真身，竟然虛弱得連顫抖都抖不了。

那讓我就此再死去，說不定也算得上是解脫呢……

只是，希望不要太恐怖，不要太痛就好了。

「你能說話嗎？」

一把毫無溫度，比機械聲還沒人情味的聲音，從他的口中傳出。

怎麼回事？我印象中他的聲音不是這樣的呀？

之前的他雖然強得可怕，但起碼在說話的腔調上，還算是個人類的呀？

可是…為何現在，他的聲音會變成這樣？是因為太傷心嗎？

這讓我更加害怕，別說呼吸，我巴不得把身體內的一切都吐出去，讓我這個存在就此消失！饒了我吧，我真的受不了這樣的拷問啊！

「等等，還是讓我來吧？」幼貓那把稚拙的聲又再響起，語氣卻異常拘謹：「現在的你太嚇人了。」

「知道了。」只見他冷冷地回答後，就坐上身後那張空置的手術檯上，蹺起腿，然後瞪著我們。

然後，幼貓以深呼吸穩了穩身子，便跳到我的手術檯上。

「你還記得自己是什麼人嗎？」牠問道。

我警戒地望著他，同時想回答幼貓的問題，但卻還是害怕得張不了口。

「別看他。」幼貓同情地道：「神志會被攝走的。」

「是、是能力嗎？」我別開臉，望著貓，嘴巴果然沒那麼僵硬了。

「不，只是單純的氣場而已。」幼貓無奈地道：「不過也沒辦法，畢竟才剛經歷了那樣的事……」

不知為何，那幼貓的眼角，竟滑落出一行淚痕。貓也會哭的嗎？

「對了，既然你能說話的話，就回答我的問題吧。」幼貓不顧自己的四肢結構，竟如人般挺腰盤膝地坐了起來：「你還記得自己是什麼人嗎？」

「不、不…不、不……」我似乎還沒自如到能暢所欲言。

「嗚…還在緊張嗎？」幼貓抓了抓頭，然後說道：「那這樣吧，先讓你問問你想問的問題好了，你有什麼想知道嗎？」

這倒有。而且還有很多。

於是我凝神調整好呼吸後，嘗試用力地張嘴發聲問道：「我、我昏迷了…多、多、多久？」

「三天了。」幼貓嘆道：「光是要把你的真身完好地從那獅頭怪人裡抽出來，就花了快兩天時間，然後你再睡了一天才起來的。」

「是、是你做的嗎？把我的本體抽出來？」

「當然不是，那麼花功夫又費神的活，我如何做得來？是他。」幼貓用肉球指了指他，但我不敢望過去。

這麼說，其他人就有整整三天時間逃走呢…那我也算是成功拖延了他的步伐吧？

「那、那身體去哪了？」

「一和你脫離連繫後，就化成靈子漂散四周了。」

「這樣啊……」真可惜呢，難得有具能肆意活動的身體。

「還有其他問題嗎？」

「這、這裡是什麼地方？」

「是一個姓盧的有錢老頭家裡的地下室，據說以前是用來做些慘無人道的實驗的呢。」幼貓攤開雙手，展示自己的身軀：「像這身體就是實驗的產物，之前看上去可是更淒慘更獵奇的呢，全靠……全靠他修補了一番。」

「那…你們捉我到這是想幹什麼？要復仇嗎？」

「就算復仇，對象也不是你吧……」幼貓小聲地說道。

「是因為一個承諾。」他突然插嘴，害得我好不容易調整好的呼吸又停滯了，而且連那幼貓都炸毛了。

「你們繼續。」說罷，他便掛起一個符咒縫製而成的口罩，然後，他就消失了。

這事雖然嚇人，卻不比他坐在那望著我可怕，所以反讓我的呼吸稍稍暢順了。

「怎、怎麼回事？」

「是他的體貼呢。」幼貓說道：「那麼繼續吧，回答你剛才的問題，我們捉你的原因有兩個，一個是想打探煉仙計劃的黑幕，另一個，則是化解你的怨恨，讓你重歸輪迴。」

「什麼…？這是要再讓我死一次的意思嗎？」

「嗯…差不多吧。」不知為何，幼貓用憐憫的眼神望著我，然後再問道：「那接下來該我問問題了，你還記得自己是什麼人嗎？」

「不、不記得了……」

「我想也是。」幼貓繼續問道：「那麼，你對你們這十二邪靈的事知道多少？」

「只知道我們是煉仙計劃的一部份，為了讓仙人再現世上而存在，其餘就一無所知了。」

「那你們成為了邪靈後，有什麼任務嗎？還有平日都在幹什麼？在哪裡生活？」

「嗯呃，我想想…任務嘛，就是不斷修煉增強靈力，以待時機，所以平日都在修煉。至於生活，都是由負責人負責……」

「而你的負責人，是一個叫虎岩寨的小門派，對不對？」

我無奈地點了點頭。

「這虎岩寨在什麼地方？」

「在、在……」

「你最好別撒謊，因為我們已經調查過了，虎岩寨本位於老虎岩，也就是現在一個叫樂富的地方，在侯王廟的附近，現在似乎是被改建成學校了。」

看來，只能老實回答了。

「沒錯，虎岩寨借著聯合會的力量，已經搬了，搬到東邊的一個小島上了。」

「雖然說得模糊，但和盧老頭所說的地址吻合，應該是真的。」幼貓望向那男子本來坐著的位置。

然後，他拉下了口罩，徐徐答道：「那出發吧。」

我急了，本來以為只說個大概的地點，他們還要耗上一些時間尋找，卻沒想到原來他們還另有情報來源。

焦急戰勝了恐懼，我朝他問道：「你、你們到底想幹什麼？要收拾我的話就現在動手啊？為什麼要去虎岩寨啊？」

「為了取回你的記憶。」

吓？

我混亂了。

「你、你們…到底是什麼人？」

「我叫荀非，只是一個失格的天師。」他答道：「而這小傢伙，就是犧牲了你的同伴煉成的四凶檮杌。」

．待續

放工見到有文又入嚟支持吓

S2.EP.4 三心兩意的雙子座(一)

我們惹上了不該惹的人。

雖然我們沒有人類時的記憶，但單單是憑著本能，我們也知道，他是我們所遇到過，最恐怖的存在。

我們是雙子座。
三心兩意的雙子座。

在決定了要由獅子座殿後之後，我們便在那藍白髮道人的指示下，向著西邊撤退，他說過了橋之後，就會有人接應。

但我們負責人的根據地不是在東邊嗎？
是沒錯，不過這刻還是一起走更安全吧。

不只我們，連同伴中也有人質疑，但最後卻沒人敢擅自離隊。

於是，我們只能在莫名其妙的狀態下，向著那道人所指示的方向跑去。

我們邁出雜亂的步伐，艱難地緊跟著隊伍。

嗚啊…跑步可說是我們最不擅長的項目了，真見鬼！
有空抱怨的話，還不如專心調整呼吸！

可惡！

跑著跑著，我們嗅到了海的味道。

然後，我們便看到了，那道人所說的橋。

青荃橋，連接荃灣和青衣的跨海大橋。

我還以為他指的只是普通的天橋呢。
不過和再遠一點的那些大吊橋比，這橋也沒什麼。

我們沿著這平平庸庸的青荃橋，翻過了藍巴勒海峽，來到青衣。

果然，有人在等候我們，而且看他身穿一件綑上赤銅邊的灰色襯衫，應該是靈道之人，不過從其他邪靈的反應裡，實在看不出他是誰的負責人。

而他對待我們也是極其生疏，是想隱瞞身份嗎？

不知道呢。
也沒空想那麼多。

我們默默地跟著那人，來到一個極其隱秘的碼頭。

追兵毫無準備的情況下，利用海路，是最容易擺脫的。

那人如是說。

我是不懂這些啦。
我也不懂。

不過卻很方便我們。

因為我們的根據地在東邊的一個小島上。

雖然要拋棄同一負責人的獅子座，感覺很不安。

但一想到，能夠回家。
雖然稱呼那地方為家有點奇怪。

但能夠回家，總是令人雀躍。

只要回到去，惡夢就會過去！

真的嗎？
我也不知道……

但面對那樣的怪物，除了逃走，還能怎樣？

我們和其他邪靈無言地分別，然後坐上分配給我們的快艇。

快艇劃破海面，穿過維多利亞港，置身在香港最著名的風景之中，可是我們都沒有那個心情去欣賞。

最後，我們來到一個地圖上不存在的島嶼。這島嶼比剛才的青衣島要細小得多，據聞只有長洲的一半大。

但長洲到底有多大？
不知道，我們又沒去過。

這個島嶼沒有名字，卻有著一個顯眼的巨大馬戲帳篷，而且屹立在島的正中央處，被一堆由貨櫃改建而成的房子包圍。而其中一個貨櫃屋，就是我們僅有能稱為家的地方。

這裡，就是現在的虎岩寨，又稱為獵奇馬戲團。

一個以詭異生物作招徠的，只供獵奇愛好者到訪的馬戲團，當然，這些愛好者也要有錢，只是普通有錢也不行，起碼要富甲一方，才有資格來到這裡。

這裡，曾經是香港靈道的主要資金來源。人只要有錢，口味和興趣都能無限膨脹，最後，將目光投向獵奇的世界，也是很自然。

只是，所謂的無限膨脹，當然是沒有盡頭，而馬戲團這種只能遠觀，不能褻玩的保守之地，也漸漸遭受那些欲望永無止境的有錢人所唾棄。

他們現在，似乎更喜歡能親手把玩的小東西。

會是什麼小東西呢？
也離不開生物吧，貓貓狗狗什麼的，不會動的東西他們哪會有興趣。

說不定那些獵奇愛好者厭倦了一般的動物後，連人類也不會放過。
不，我認為他們早就涉足了。

據聞，當年這馬戲團的獵奇生物，像是沒了頭還會到處跑的無頭喪屍鴕鳥、喜歡喝血而大肆殺戮的嗜血尖牙象、見到移動物體就會盲目攻擊的激鬥犀牛、失控地自轉直至器官因離心力而從口或肛門飛脫而出的爆旋鱷龜、還有一大堆無法辨清原本面貌的合成奇獸等等……都是利用生物實驗製成的。

我們徐徐脫下橫跨兩肩的的兜帽。

「有時我不禁會想……」左邊的我說道。

「我們是否也是實驗的產物呢？」右邊的我續道。

我們望向旁邊，那長在另一個肩膀上的另一個他。

我們，是三胞胎連體嬰。

我們，是共享同一個靈魂的兩個意識。

我們，是雙子座。

三心兩意的雙子座。

．待續

S2.EP.5 三心兩意的雙子座(二)

陰雲，暗月，又一個寂靜的夜。

你在看什麼？
月亮。

該死的月亮！
對，又是這該死的月亮。

明明已經三天了，都沒收到同伴們遇害的消息，恐懼該要消散了吧？

但不知是否這個島的原因，那股不安和陰鬱揮之不去。

這個島荒蕪得連蟲鳥聲都沒有，植物也就只有寥寥幾株楊樹，以及一地雜亂的野草，所以比山野都還要寂靜。

僅有的聲音，就只有不遠處的奇獸因疼痛發出的悲嗚，還有蝙蝠拍翼的響聲。有風吹過時，還會添上嘩啦嘩啦的楊樹枝葉交錯的噪音。沒有一種讓人安寧。

再配上那個陳舊破落的巨大馬戲帳篷，還有似乎無處不在的過時小丑臉具裝飾，以及布置疏落又搖曳不定的燭光，顯得到處鬼影幢幢。

就像恐怖片的場景一樣。

到底是因為懼怕那傢伙，還是單純被環境所影響？我們已經搞不清楚，只知道，很難熬，度日如年。這樣一想，竟開始懷念之前那些要人命的特訓。

唉！
唉……

「三更半夜的，你們跑出來幹嗎？」

說話的，是虎岩寨的副掌門，也是獵奇馬戲團的團長——楊桂。

但從外表是看不出來的，因為他穿著黑色POLO恤和牛仔短褲，掛著一個ADIDAS的斜揹袋，踢著一雙漆皮人字拖，染了一頭金髮，還將衣領豎了起來，完美的過時MK大叔裝扮。

這就是長期被困在島上所造成的Fashion時差吧？

不過，雖說他是副掌門，但其實權力已經和掌門沒分別，只是老邁的掌門仍然努力地生存著，所以他也只能等。

「SOR、SORRY……」
「我、我們睡不著……」

「那也別浪費我的蠟燭好不好？」楊桂 彎下腰，準備伸手捏熄我們身旁的蠟燭。

「呀——!!」

卻沒想到，燭光方滅，遠處便傳來一聲慘叫！

那些慘叫來得突然，卻又戛然而止。

「什麼鬼?!」楊桂嚇得跌坐在蠟燭上。

那對邪靈來說等同心臟的胎光，卻像被人用手緊緊揪住一樣。但我們還是像終於等到逃不過的命運一般，徐徐站了起來。

陰雲蔽月。

涼風拂過，楊樹嘩啦作響，蝙蝠不安地拍翼歸巢，本來呻吟著的奇獸，也閉上了嘴，而僅有的燭光，也在稍稍掙扎後，盡滅了。

整個島嶼剎那間就被黑暗籠罩。

寂靜。

寂得讓耳鳴的靜。

「怎、怎麼回事?!」楊桂抱著我的腿問道。

「來了吧？」
「來了吧。」

「怎、怎麼可能？這個島連龜都不一定知道，那傢伙到底是什麼人啊？」

「是個很強很強的少年。」
「是個很恐怖的少年。」

楊桂用看神經病的眼神望著我。
再望向我。

然後便厭惡地放開手，並掏出電話，致電手下。

鈴鈴——

不遠處鈴聲響起。

「嗚呀——!!」

卻馬上就被悲嗚覆蓋了過去。

楊桂馬上再打了另一通電話。

啷啷——

另一陣鈴聲響起。

「哇啊——!!」

隨即又被另一陣悲嗚埋葬。

楊桂似乎還未了解正在發生的事，死心不惜地再打了十幾通電話。

有幾通就像剛才那樣，剛響起就變成慘叫。

而另外那幾通，甚至連慘叫都沒有，只有鈴聲在空響。

本來寂靜的島嶼，突然變得熱鬧，什麼你阿爸搵你、歡樂頌、復仇者主題曲、浮誇、少理阿爸、海闊天空等等，各種鈴聲合奏成一曲詭異的大合奏。

然後。

那個人，就在這詭異的樂曲中堂堂登場。

「我來超渡你們了。」少年平淡地說道。

聽起來，就像死神的耳語。

．待續

扮工日子有文

S2.EP.6 三心兩意的雙子座(三)

望著有如死神的少年，我們不知哪來的勇氣，竟然挺直了腰板，然後踏前了一步。

「SORRY，我們可沒辦法束手就擒！」
「雖然毫無勝算，但還請讓我們反抗到最後一刻。」

或許是因為我們共用三個心臟，才讓我們有足夠的心力去對抗。

又或許，只是因為我的身旁永遠有另一個我在，才讓我們能鼓起勇氣！

我們擺出只屬於我們的架勢。

我們有四條腿，五隻手，但有一半發育不全，莫說戰鬥，連行動都不太方便，然而，我們成為了邪靈之後，卻獲得了最適合我們的天賦——演繹。

一般的演繹，只是表情和肢體上的模仿和重現，但我們的演繹，卻能讓我們的身體隨心所欲地改變形狀。

我們那錯落的四足，演繹成駿馬的四肢，五隻長短不一的手的前端，分別化成了三把彎刀以及兩面長盾。但都只具其形，實際上還是我們的身體，連顏色亦是深褐的膚色。

「不必留力了吧？」
「也沒資格留力。」

我們將兩面盾牌擋在身前，三把彎刀在盾後伺機，然後將全身的靈力，都匯聚在四隻腿，準備全力衝刺，突襲！這就是我們的必殺——

「看上去挺結實的，但內部仍然是骨骼和肌肉。」

「…什麼時候?!」
「來得我們身前的？」

死神不知何時來到我們眼前，並伸手觸摸、研究我們的肉盾牌。

不過沒分別，他就我們的盾前，我們只要四腳一蹬，足以給他來一記強烈的衝擊！

全力一蹬！

然後，我們就像賽馬時出閘脫腳的馬匹一般，摔倒在地上。

發生什麼事?!

我們望向腳部，不知何時被他的靈鞭綑住了，一圈又一圈，甚至不等我們掙扎，就馬上收緊。

連垂死反抗的機會都不給予。

這傢伙比死神還不近人情。

「是我們輸了……」
「 要宰要殺，即管來吧。」

他只是冷冷地望著我們，不發一語，卻比任何威脅的話語更嚇人。

然而，一個破壞氣氛的傢伙，從他的外套爬了出來。

是一種毛色雜亂的幼貓。

「說什麼宰殺宰殺的，你不都已經死了嗎——」一把稚拙的聲音從牠的口中發出，感覺比我們還詭異。

「——嗚哇!?三個頭的人!?」

果然，連幼貓都害怕我們這畸形的外表……

「好帥啊！」

「…什麼？」
「好帥…？」

這貓有病嗎？

不，畢竟是貓，審美和人類有異也正常。

「但、咦…等等？」
「為什麼…貓會說話？」

「Hi！我是檮杌，是和爸…不，是和天師一起來超渡你們的！」

說到底，不也是要將我們的靈魂打散，那和殺死我們有什麼分別？

「會痛嗎？」
「希望能俐落一點……」

「你們當超渡靈魂是怎麼一回事啊？」幼貓翹起前爪說：「才不是拿把刀捅一捅就能解決的事啊！」

「那、那……」
「…該怎麼辦？」

「聽說只要找回我們的記憶就可以了。」另一把陌生的幼嫩聲音，同樣從少年的身上響起，卻不是他本人的聲音。

「…誰？」
「又是誰？」

「是我啊，獅子座啊。」

只見少年頸項上的念珠串的其中一顆突然發光，然後飄出一個靈體，並慢慢變成一個戴著漁夫帽的小女孩，以不知好歹的態度，叉著腰向我們揮手打招呼。

的確是獅子座的神態。

「你、你、你!?」
「真身竟然是個小女孩？」

「什麼啊！之前不是說好，不準對其他人的外表說三道四嗎？」獅子座不滿地道：「你知不知道，我可是一直都忍著不去問，你們中間的頭為什麼沒有意識，忍得好辛苦的啊！」

我們…中間的頭？

對啊，中間的她到底是誰？

我們望向那個一直低垂著的頭顱。

「疑惑嗎？」少年終於說話了：「來吧，一起去取回你們的記憶。」

．待續

S2.EP.7 三心兩意的雙子座(四)

「แม่」

「แม่」

「ทำไม」

「ทำไม」

「ทำไม」

「แม่——」

記憶都，回來了……

不，是想起來了——

那是一個貧窮卻簡樸的村落。

有一對以打獵為生的平凡夫妻，也就是我們的父母。

雖然日子艱苦，但有另一半伴在身旁，已經比不少人幸福，所以，他們很知足。

然後，他們有了孩子，那份幸福更是滿溢而出。

只是，誰都沒想到，孩子的出生，卻是這對夫婦苦難的開始。

村民們都在說，那孩子，是受詛咒的孩子。

那孩子，是惡魔的孩子。

那孩子，就是我們。

沒有被賦予名字的三胞胎。

被命運詛咒的連體三胞胎。

惡魔的三兄妹。

惡魔的三兄妹，就是村民們對我們的稱呼。

但爸爸媽媽他們卻不介意…不，或許只是我們以為他們不介意，因為他們仍然努力地把我們養大，把我們養大到，能明白他人惡意的年紀。

別人的孩子在學會步行後，就開始幫忙家事，然後就會開始工作。

但我們，別說步行，連站立都有問題。

於是，這個本身艱苦，卻還是能維持的二人家庭的平衡，就被我們這惡魔三兄妹破壞了。

爸爸不得不去狩獵更高價的獵物，媽媽又不得不去接更多的幫工，同時還要照顧我們。

然後有天，這艱苦又無盡的窮忙輪迴，終於被打破了。

以最壞的形式。

爸爸死了。

據說他在狩獵時看見老虎的身影，為了賺一筆大的，就決定去搏一搏。

結果，沒有了盾牌的他，在斬開老虎咽喉的同時，也被老虎咬穿了頸部的大動脈。

爸爸他同時成為了獵虎英雄和虎口亡魂。

但其實爸爸他本來是有一面盾牌的，一面由祖父傳下來的堅實盾牌，卻因為媽媽在哺育我們時無法肩負太多工作而賣掉。

是我們害死爸爸的。

我們是這麼認為的。

而媽媽，似乎亦認同我們的想法。

從那天起，我們不單單是外人口中的惡魔三兄妹，也是媽媽口中的惡魔三兄妹。

於是，我們被賣了，被賣給人口販子。

「媽？」

「媽！」

「為什麼？」

「為什麼！」

「媽——」

雖然問了為什麼，但其實我們明白的，媽媽，你沒做錯，祝你幸福。

還有，對不起。

成為了商品之後，我們就過著家畜一般的生活，但其實和之前的生活沒什麼不同，甚至少了鄰居小孩對我們扔石頭，而且連飯菜都變得豐富，還有人來教我們說話。

卻不是我們本來所說的話。

幾經波折，我們才被賣到這個叫香港的地方，在這個獵奇馬戲團上，當成珍獸般展出。最初馬戲團還不是在這島上，而是在一個遊樂場的地底，當時好像叫作地下荔園，不過客源倒是一樣。

我們很受歡迎，生活水準又變得更好了，開始有肉吃，甚至有了自己的房間，這是我們三兄妹最幸運的時光。

然而，好景不常。

沒過幾年，遊客便厭倦我們了。

你還記得曾有幾年，電視上經常出現連體嬰的新聞嗎？後來卻漸漸消失了，是因為醫學進步，所以讓連體嬰消失了嗎？不，只是熱潮消失了。

不過對我們來說卻不是壞事，我們也不喜歡總被當成奇珍異獸地看待。

但我們需要收入。

幸好，馬戲團沒捨棄我們，而是安排我們學藝，到舞台上表演。但我們的身體實在很難做到雜技動作，於是我們便在老師的指導下，學習戲劇，上演黑色幽默劇。

當時最受歡迎的劇目，叫作〈四人行〉，講述我們的妹妹，愛上了一個青年，但最後因為我們兩個兄長的阻礙，所以無法有情人終成眷屬。

那青年為了讓妹妹得到自由，決定要殺了我們，卻意外地刺錯了妹妹的心臟，畢竟我們的心臟就長在附近，這就是這部劇的笑點。

我們不知道這那裡好笑，可是很受歡迎，我們得到了更多。

得到更多，同時代表，可以失去的，也變得更多了。

首先，我們的妹妹因為這部劇，情竇初開了，對象就正正是飾演青年的那位青年。

正如那部劇，我們成為了妹妹的阻礙，她開始想擺脫我們，她的臉上開始綻放少女的光芒。

而這光芒卻意外地勾起了獵奇客的慾望。

有人想買起我們的一晚，準確來說，是我們妹妹的一晚。

瘋了嗎？

有錢就能為所欲為嗎？

．待續

返工前唔追吓文都真係唔知成日流流長點挨

返多日就星期六了

S2.EP.8 三心兩意的雙子座(完)

那年，我們才十四歲，沒有父母在身邊的我們，根本不知道買起一晚的意思。

更重要的是，那個買家真的很有錢。

有錢真的能為所欲為。

他不單給錢，還說會介紹醫生給我們，讓我們可以彼此分離，不再連體。

馬戲團答應了，因為他給的價碼，加上我們之前為馬戲團賺的，早就超過了他們買我們的價值。

妹妹也答應了，因為讓我們彼此分離，是她現在夢寐以求的。

於是，我們答應了。

然後，我們也後悔了。

我們沒想過，做愛是這樣一回事，疼痛、恐怖、噁心。

血、糞、尿、唾液、精液，各種味道混成了一種奇怪的惡臭，讓我們一生難忘的惡臭。

我們三人，由身體到心靈，都被無情地蹂躪了。

更無情的是，那人在完事後，才告訴我們，對一般人來說，做愛代表什麼。他故意讓妹妹知道自己被沾污，還要讓她覺得自己再沒資格去追尋愛情。

他想要的，不單單是性，更為了妹妹知道真相後，那絕望而混濁的眼神。

他想摘去妹妹那初綻的少女光芒。

這比姦污我們更可恨！

我們無法原諒這狗屎垃圾的人渣！

但我們卻無法抗拒那筆錢，還有那手術。

所以我們只能默默接受。

手術很成功，我們卻很不習慣。

我們的身旁不再地有人無時無刻地陪伴。

但，只要妹妹幸福，那就夠了。

然而，好不容易獨立的她，卻因為已經沒有了少女的光芒，所以不敢去找那青年，她認為自己已經不純潔，配不上他，配不上愛情了。她以一個很好很好的價錢，將純潔賣掉了。

於是我們找上買了我們一晚的傢伙，手刃了他。

本想提著他的頭顱去見妹妹，讓她放下過去。

但我們身上的槍傷，奪走了我們的力氣，我們的體溫，以及我們的生命。

但最起碼，我們倆兄弟，再次靠在一起了。

只是，中間卻欠了她。

本以為這就結束了。

卻沒想到，我們的遺體以及靈魂，輾轉之間又回到了馬戲團，不，應該說，是馬戲團的幕後黑手——虎岩寨的手上。

原來他們盯上的，不單是我們的身體，還有我們的靈魂。

我們到死後，才知道自己是靈力者，而我們的能力，就是心靈感應，我們不需說話，就能明白彼此的想法。我們還以為，這只是連著體的關係。

這時，我們才知道，當初和馬戲團簽的那份契約，竟然連靈魂都賣了。

然後，我們就被放置到島上那蝙蝠洞深處的研究室裡，成為了其中一份研究素材，以讓他們書寫新的《不死書》。

我們的靈魂變回了連體的狀態，甚至連妹妹的部分都長回來了，但沒有意識，她的頭無力地垂下，沒有反應，但沒關係，她，是我們的一部分。

這段期間，我們被用作各種難以描述的怪誕實驗，痛是不太痛，卻很可怕，顛覆了我們的想像。

後來，虎岩寨受上頭命令，為了煉仙計劃，需要提供兩具靈力者的靈魂，他們自作聰明，以為單單交上我們就夠，可是卻被罵了一頓，然後才再交了另一個小女孩的靈魂，也就是獅子座。

然後，我們就被封印了記憶，成為了雙子座，擁有三個心臟，卻只有兩個意識，三心兩意的雙子座——

「這就是你們的故事了嗎？」少年冷冷地問道。

「對。」
「就是這些了。」

或許是因為那幼貓和獅子座哭得太慘，所以只能由少年親自問我們。

「那我大概知道要如何化解你們的怨恨了。」少年跨過倒在地上的楊桂的身體，走到另一排架子上，一邊翻找一邊說道。

「要說怨恨，大概就是那強姦了我們的人渣吧？」
「但我們都已經殺死他了，甚至還按他幹我們的次數，好好地用刀捅過他屁眼了。」

少年皺了皺眉頭，然後才說：「不，他對你們來說只是仇恨，你們怨恨著的，是沒能好好保護妹妹的自己。」

「啊…這麼說，也對哪……」
「但她…已變成這樣了，沒意識，也沒反應……」

「那只是個空殼，她又不是和你們一同喪生的。」

「甚、麼？！」
「你的意思是…她或許…還在生？」

「你們有收到她的死訊嗎？」

「這……」
「倒沒有……」

「去找她吧，見到她，相信一切都能化解。」他淡淡地說。

「要如何去找啊？」
「茫茫人海。」

「你們不是和他們簽了契約嗎？」他踢了踢昏倒在地的楊桂：「那他們就一定有方法追蹤你們的靈魂。」

「即是說……」
「我們還能再見到她？」

「別抱太大希望，只是有可能而已。」他繼續翻找實驗室裡的架子：「而且還要先讓獅子座也回復記憶。」

「啊，對啊！」
「那我們也來幫忙找吧！」

我們放下道具刀子，然後也開始在這充滿可怕回憶的實驗室裡，尋找封印著獅子座記憶的鎖匙。

．待續

S2.EP.9 目空一切的獅子座(上)

我們所身處的這個實驗室，位於島上唯一的洞穴之中。

這洞穴從外面看，就只是一個狹窄的小洞，洞口只能容納兩個成年人平排而入，加上裡面住了一大堆蝙蝠，所以誰都沒想到，洞裡面，竟然藏著一個完全不同的世界。

穿過了蝙蝠的居住區後，就是一個向下延伸的螺旋樓梯，而樓梯的下面，竟然是一個燈火通明的樓層，樓層中央是個古色古香的寺廟般的建築，門上掛了一塊寫有「虎岩寨」三字的大牌匾，設計精巧，卻不知為何邊角位的裝飾都被剝走了，從留下的痕跡來看，被剝走的部分都是金黃色的金屬。

在被挾持的虎岩寨副掌門帶領下，我們順利穿過了重重深鎖的虎岩寨本部，途中雖然被一個自稱虎岩寨掌門的老人家攔住，但在恐怖大哥的施壓下，老人家不消一會就暈倒了。

在這古色古香的建築的最深處，竟然有著一道用多重電子鎖鎖死的鋼門，然而，只見恐怖大哥把手放在門上，電子鎖立時冒出大量火花，不一會便短路熄掉，鋼門就這樣趟開了。

鋼門之內，是一個有點眼熟的實驗室，呃…還是說，其實大部分的實驗室都差不多？

來到實驗室之後，那虎岩寨副掌門卻突然反抗，說要放出因為太危險而被封印著的實驗怪物，然後一堆什麼哀求也不會放過你之類的話。

我沒集中去聽，因為就在他說話的同時，那些剛從籠裡釋放的各種怪物，就已經被恐怖大哥一一制伏。然後，副掌門都還沒來得及驚訝，就被打暈了。

之後，恐怖大哥就說要在實驗裡翻找記憶鎖匙，但卻只見他閉上眼，動也不動的，然後突然走向一個上鎖的櫃子，又是被他碰一碰就火花四射，自動打開了。

但那櫃子裡放的，卻只是一把道具刀子。

我本想笑，但雙子座卻哭了起來。

哭著哭著，他們竟然暈了過去，但卻沒暈多久。

他們一張眼，就緩緩說道，他們回復了記憶。

原來，那把刀子是他們曾經在演出時用的道具。

然後，他們就說出他們的故事。

該死的故事！

雖然有些地方聽不懂，但怎麼會有這麼可憐的人啊！

害得我和小貓檮杌都哭得一塌糊塗。

沒等我們哭完，恐怖大哥和雙子座就說要去找我的記憶鎖匙，也是一樣，沒花多久就找到了。

是一個超人面具。

我到底有著怎樣的過去呢？真令人期——

我昏倒了，然後醒來了。

我全都記起了。

但我不想說。

我扭曲著自己那想哭得不得了的臉蛋，我不要哭，我不要，我不要為了這樣的事而哭！

但我卻控制不住自己的情緒，只好把頭埋入懷裡，不甘地痛哭了。

「怎、怎麼了？是回想起悲傷的過去了嗎？」檮杌伸出貓爪，按在我的肩上，卻被我用手揮走了。

「慢慢來。」
「我們明白你的感受。」雙子座溫柔地說道。

「你們才不懂！」我卻以大吼大叫回應他們。

這樣的過去，我該怎麼開口啊？

然後，他坐到我身邊。

沒有了之前的威壓，雖然仍是冷冷的，卻起碼有了溫度，不再是之前那般的空寂。

「人生不是比賽，沒有誰的人生是比較精彩或動人的，不同人，自然就有著不同的故事。」他說道。

大哥他連讀心也會嗎？

「你、你怎麼知道我在想什麼的？」

「因為我遇過很多很多不同的亡魂。」

「但…但我的故事…我的人生，真的很、很……」我又哭了：「很不值一提，就是個活該的死小孩的報應而已！」

我的頭上，突然傳來一陣溫暖。是他，大哥在輕撫著我那光禿禿的頭。

「你對神有什麼看法？」他突然問道。

「神？呃…就是很厲害的大人物吧？」

他笑了！雖然很淡，但我察覺到了，他在笑。

「雖然這世上有著很多不同的宗教，信仰著不同的神神佛佛，但無論神佛再多，往上推論都會有一個至高的存在，這個至高的存在自有永有，神通廣大，無所不能，無所不知，超然眾生。」他說道：「那你認為，這樣的存在，會是什麼樣子？」

我用力地搖頭。

「這是我的看法，這樣的存在，就只能是萬物。」

「萬物？」

「沒錯，就是你、我、他們、所有的人、所以的物、這宇宙的一切一切。」他說：「只有包含著這萬物的存在，才能稱得上是至高的存在。我們雖然很微小，但我們也是這至高的存的其中一部分。

為什麼這小小一個地球，就有著千百億的生命，卻又有著千百億種不同的命運？

說不定，是因為至高的存在，想嘗盡各種不同的生活、各種不同的命運、各種不同的可能，所以才會化身出無數的存在。

而我們的人生，無論再偉大、再卑微，再圓滿、再淒慘，都是其中的一部分，沒有高低，沒有上下，只是曾經存在，曾經經歷。」

「…好、好像很厲害，但我不是很懂……」

「有些事，憑我們的思維是無法完全理解，只能感受。你現在有覺得平靜了點嗎？」

「咦？是沒剛才那麼激動了。」

「這就是意會了，那麼，你能說出口了嗎？你的故事。」

「嗯…不過，很平凡，很短，也…很活該……」

他只是輕輕點了點頭。

於是，我便說出，我的故事了——

．待續

感覺上第二季個節奏比第一季快咗好多，係咪錯覺？

呢個先係我本身ge節奏
第一季想寫多d女主角所以節奏踏實d

S2.EP.10 目空一切的獅子座(下)

看著自己真實的樣子，我本以為自己是一個病弱的小女孩，有著如雙子座一般悲傷的過去。

卻沒想到，我只是一個過度活躍的野孩子，自幼就展現出過人的精力，明明是小學生，就已經跑得比很多中學生都快。

還因為嫌頭髮礙事，所以就叫媽媽幫我剷成光頭，她本來不答應，但見我拿起飛髮剷準備自己來時，她就只好屈服了。

至於我這瘦弱的四肢，則是因為一場活該的意外。

我看完超人卡通後，就很想試試飛行的感覺，為了隆重其事，還特地戴上了超人面具，並呼召了附近的小玩伴，來看我表演。

我走到天橋上面，爬上欄杆，戴好超人面具，伸開雙臂，向著蔚藍的青天，一躍！

然後我就進了醫院，手腳嚴重骨折，頭也撞傷了，說不定會就此終身殘廢。

在醫院躺了一年，手腳就變成這樣了。後來，因為即使再留在醫院，也沒什麼可以做到的，所以就出院，回家，等死。

日復日躺在床上，再也感受不到四肢的存在，我的人生，還有什麼意義？

我想哭，想好好地痛哭一場，於是我奮力轉身，把頭埋在枕頭裡，然而，我卻沒力氣再翻過身來，哭著哭著，幾乎就這樣窒息而死。

家人不忍我的可憐模樣，開始四處找隱世神醫，卻意外地遇上了虎岩寨的人，我就這樣被他們從家人手上搶了過去。

據聞因為靈力的關係，令我比其他人強壯，所以才能跑得那麼快，所以才會在受了致死的重傷後，也只是殘廢而已。

而我的靈魂，也同樣比其他魂魄強壯，所以我就被用來做最艱難的實驗。

最後，我的部分身體就被縫到一個獅頭虎臂大隻佬的合成肉身上。

他們說實驗很成功，但我卻還是那樣動都動不了。不知過了多久，他們說我的靈魂終於熟悉了這形態後，就為我打了一針。

然後，我就死了。

我的靈魂，卻變成了獅頭虎臂大隻佬的樣子。在他們封印了我的記憶後，加上我本來的男仔頭死小孩性格，就變成了目空一切的獅子座——

當我說完自己的故事後，空氣沉默了。

我只能羞愧地垂下頭，等待審判。

沒錯，我就是一個這樣活該的壞孩子。

然而，我等到的卻不是責難和嘲諷，而是一人一貓兩隻手搭在我肩膀上所帶來的慰藉。

啊，不單如此，雙子座那傢伙甚至撲了上來，一邊哭一邊亂摸著我的頭。

「為什麼…為什麼……」我強忍不哭，問道：「為什麼不罵我，還要反過來安慰我？我明明是個壞孩子，我會這樣只是因為自己抵死而已，這只是報應…嗚啊啊啊——！」

誰都沒有答話。

他們就只是靜靜的待在我身旁，陪伴著號哭的我，直至我哭累了，哭乾了。

在我哭過之後，空氣變得安靜而詳和。

這種環境，應該要由我來開口，打破沉默吧？

但我卻任性地，想在這氣氛中，再多待一會。

多待一會就好。

「嗯…哭夠了。」我揉了揉眼，然後說道：「那…接下來要做什麼？」

「你的情況比較複雜，還未能肯定你的怨恨是什麼。」大哥說道：「這種情況，就先去見見家人吧。」

「那是先去找雙子座還是獅子座的家人？」檮杌問。

「不，依恩公的意願。」
「先去找其他同伴吧。」

「我就是這麼打算的。」大哥只是冷冷地道：「不過別叫我恩公，就叫我的名字荀非好了。」

「知道了，荀非大哥！」我搶先雙子座答道，然後轉過頭來問他們：「對了，你們的名字又是什麼？叫雙子座總感覺怪怪的。」

「他叫屣。」右邊的答道。
「他叫褂。」左邊的說道：「那麼你呢？」

「我叫子晴！」然後我再問荀非大哥：「那麼，接下來要去邊度呢？」

「去一個叫放逐學園的地方。」

．待續

扮緊工又入嚟執返個一蚊

S2.EP.11 孤島學園

鈴——鈴——

「誰啊？」群己怒氣衝衝地接電話：「一大早打來，不是說過我下晝就才開工嗎？」

然而，話筒另一端傳來的消息，如冷水般澆熄了他的起床氣。

「不會吧，怎麼會是你們？原以為你們這些身處離島的門派，應該是最安全的，所以才沒怎麼派人手……」

「那少年到底是什麼人啊？」話筒傳來的，是楊桂的聲音：「他單槍匹馬就掀翻了我們整個虎岩寨了！」

「如此年紀能有他那般修為的，天下間有幾個？」

「大佬，別耍我了好不好，我真的不知道啊！」

「那班老屎忽們的資訊真的藏得這麼密嗎？」群己說完才想起，其實他自己也是接了那份JOB才知道荀非的存在。

「那傢伙，是…天師。」

「天、天師！？」楊桂驚叫：「難怪…但，怎麼會？莫非煉仙計劃被揸旗的那班老屎忽知道了！？」

群己沉默了一會，然後才答道：「不，這倒是場意外。而且那傢伙也被他們褫奪了天師資格。既然他能找上你們，那學園也不安全了，你替我叫校長好好提防吧。」

「知、知道了」

「不，等等，還是我來吧，那他才會明白事態有多嚴重。」

然後，群己便掛上了電話。

「獅子、天秤、處女、天蠍、雙子…失去近半了……」

群己用力地亂搔自己的頭髮，甚至想狠狠地將電話摔出去，但一想到價錢，就冷靜了。

「這種出手闊綽的JOB果然都是伏…唉，我只不過是想多賺兩個錢而已……」群己掩臉道：「怎麼會扯上這種麻煩事的？甚至還鬧出人命……」

然後，他將枕頭狠狠地摔到地上，卻消不了氣。

ㄨ

香港海域邊緣的一座孤島。

島上唯一建築，最頂層校長辦公室。

一個五短三粗，留著一頭羊毛卷髮型的中年女人，正雙手捧著電話，唯唯諾諾。

「但…不過就是個少年，有需要這麼緊張嗎？」身為校長的她，以恭敬的語氣試探道。

「唉…我不知該不該跟你說，但不說的話你又不知道事情有多嚴重。」群己的聲音從電話傳出。

校長緊張地嚥了抹唾液。

「那少年是天師，前天師。」

這一下，嚇得校長從真皮大班椅上彈了起來。

「那、那該怎麼辦？！」校長肉緊地問：「我們的教員都分配在照料學生上，可騰不出人手來應付他啊！聯合會會調派人手來幫忙的吧？對吧？對吧？對吧？！」

「嗯，在來的途中了，你盡量拖延時間，等援軍趕來。」

「…我明白了。」

待電話螢幕上顯示群己已收線後，校長便將電話重重摔在地上，再狠狠地踩上兩腳，變得粉身碎骨。

「不過是個區區代理人，也敢敷衍我？」校長沉回大班椅裡，露出陰森表情，喃喃自語道：「如果真的要派人來，那何不乾脆把實驗品聚到一起，死守起來不更方便嗎？既然分散了，就明顯是為了拖延時間嘛。」

「當我是馬戲團小丑還是武痴懵炳嗎？」校長越想越來氣：「聯合會，你不仁在先，就別怪我不義了。畢竟對我來說，這個學園，比什麼狗屁煉仙計劃重要得多。」

ㄨ

「事情就是這樣。」校長躬身恭敬地道：「我不會與天師大人你為敵的，所以請跟我來吧，我帶你們去見白羊座。」

「啊！差點忘了！」校長回過身，從大班枱上一個上了幾重鎖的櫃桶裡，拿出了一部電子寵物機，然後向荀非展示：「那傢伙的記憶鎖匙！」

「來，請，這邊！」接著，她便帶著荀非，來到辦公室旁的電梯，前往這學院的最底層，地下19層。

電梯門打開，是一個猶如洞穴，地面都高低不平，未加修飾的樓層。甫出電梯，就是一道又大又厚實的鐵閘，校長用了三把鎖匙才將之打開。裡面有著各種大小不同的囚室，都被鐵欄重重圍住。

校長一路領著荀非來到最深處，一堵平平無奇的岩壁之前。只見她將眼睛靠到一個不顯眼的小孔前，經過機器素描後，岩壁便緩緩趟開。

「明明有如此森嚴的設施，為何這麼輕易就放我進來？」荀非不解。

「天師大人明鑑，在下只是一個區區教育工作者而已，沒有力量，也沒有人手，更不想讓這學園遭受不必要的損壞。」校長說：「畢竟這裡偏僻得要命，想要補給維修都麻煩得要死。」

荀非點了點頭，然後便跟隨校長走進岩壁之內。

岩壁之內，別有洞天，是又一個洞穴，不，觀其平整的地面和牆壁，應該稱作房間，雖然遠沒剛才那作為監獄的空間大，但也不算狹小，目測有近千呎，布置了各種家具電器，大部分是書櫃，有一部電視，一部電腦，還有各種牌子的電子遊戲機。

而白羊座，則全身赤裸地攤臥在豆袋梳化上，沉迷在漫畫之中。

．待續

S2.EP.12 橫衝直撞的白羊座(一)

白羊座看上去大概十六、七歲，是個稍顯蒼白的男孩，身體卻相當壯實，而且滿身疤痕。留著一頭及肩的長髮，沒怎麼打理，隨性亂散。

「同學，有人來找你！」校長嚴肅地道：「還有，快點穿回衣服，失禮死人了！」

但白羊座仍然沉浸在漫畫的世界中，毫無反應。

「白羊座同學！」校長提高聲量怒斥——

卻沒想到，剛還在白羊座手上的漫畫單行本，就這樣飛了過來，直擊校長的面門，還把她打得跌倒在地。

「死八婆吵什麼吵！沒見到我在看書嗎？」白羊座喝道，卻始終沒望過去，並取過手邊下一期的漫畫，繼續讀著。

「你這死仔包！」校長摸著被撞得通紅的鼻子，笨拙地爬起身來，然後轉對荀非，低頭說道：「抱歉，他是這學園裡最頑劣的學生，我也無可奈何……」

荀非卻沒有回答。

於是校長便抬頭一望，只見荀非竟然執起了剛才飛過來的那本漫畫，並開始讀了起來。

「你也是那邊的人嗎？唉……」校長喃喃自語。

於是，校長只好坐到一旁，靜待荀非。

……

「真精彩！」白羊座蓋上最後一期單行本，伸著懶腰說道。

然後，他轉過身來，坦蕩蕩地對著低頭看書的荀非問道：「對了，你是誰？看我鬧事也不理，還跟我一起看書，是想讓我以為你是同伴嗎？這招對我沒用的啦！哇哈哈哈哈！」

荀非卻只是豎起食指，放到唇前。

「老子他媽的在和你說話啊！」白羊座一腳踢散荀非身旁那棟看完的書。

荀非仍然沒有理會。

「主角最後用全地球人的力量消滅了魔人，並在數年之後成為了轉生後的魔人的師父。」白羊座劇透了。

荀非徐徐地蓋上書，殺氣卻止不住地滲出。

「你、你到底是什麼人!?」

「他是天師，特地來超渡你的。」校長一臉得意地托了托眼鏡。

荀非默默地抬起頭，望向白羊座。

「是、是你?!」白羊座這才認出荀非，並嚇得跌回梳化上。

「唉，算了。」荀非放下被劇透的仇恨，從口袋裡掏出那台電子寵物機，向白羊座展示道：「來談正事吧，先取回你的記憶再說。」

然而，白羊座卻不像獅子座和雙子座一般，一見到記憶鎖匙就陷入無意識的回憶狀態，反而一腳將荀非手上的電子寵物機踢走。

「我就說了吧？白羊座就是這麼麻煩乞人憎！」躲在寄靈珠裡的子晴如此說道。

「但為什麼？」褂說。
「他面對記憶鎖匙時會沒有反應？」屣說。

「因為我早就恢復記憶了啦，叛徒們！」白羊座豎起兩手中指招呼曾經的同伴。

「我們可是來幫你的啊！」一直藏在荀非懷裡的檮杌也探頭而出：「你怎麼這種態度？」

白羊座見到檮杌，先是一怔，然後便咧嘴而笑，露出那肉食動物般的尖齒，然後再伸出那條長長的舌頭，舐了舐嘴唇。

這嚇得檮杌馬上縮了回去，然後小心翼翼地只探出雙眼來觀察。

「小貓咪，難道你以為每個邪靈都是可憐蟲嗎？」

白羊座說話的同時，一腳踢向荀非，但被對方輕鬆避過。卻因為這一避，讓荀非露出了空檔，白羊座趁機奪門而逃，向著電梯狂奔。

荀非馬上追趕，卻被論盡的校長擋住了去路，延誤了時機。等他追上之時，電梯已經幾近關上，他只能在門縫中看到白羊座對著自己做鬼臉。

「邪靈之所以叫邪靈，就是因為邪惡啊！呀哈哈哈哈哈哈——」

．待續